**3089. – Chenopodium ambrosioides** L. – //Thé du Mexique//. – Plante annuelle ou pérennante de 30-80 cm, pubérulente ou presque glabre, à odeur pénétrante et agréable, sans rameaux stériles à la base ; tige dressée, anguleuse, rameuse ; feuilles courtement pétiolées, oblongues et lancéolées, sinuées-dentées ou presque entières ; glomérules verdâtres, en panicule longue et étroite, feuillée, à rameaux dressés-étalés ; //périanthe cachant le fruit, à lobes non carénés ; graine très petite, horizontale, luisante, à bord obtus.//
Décombres et lieux sablonneux dans le Midi, ailleurs subspontané çà et là ; Corse. – Europe méridionale, et presque tout le globe. = Juillet-novembre. – Se prend en infusion en guise de thé.